【美味天王】第七屆萬千星輝視后張可頤 放下執著與宣萱冰釋前嫌

TVB於深夜重播1997年台慶劇《美味天王》，當中張可頤演飲食雜誌記者夏津津，與古天樂在劇中合演情侶。1994年參選港姐而加入TVB的張可頤，是90年代TVB當紅花旦，與宣萱、關詠荷以及蔡少芬、郭可盈並列為90年代末「五大花旦」。
雖然《美味天王》是張可頤與宣萱是繼《難兄難弟》後碰頭，可是二人在《難兄難弟》合作時交惡，兩位姐仔更曾隔空駁火。比如宣萱指張可頤拍《難兄難弟》時經常遲到，拖慢整個拍攝進度，可頤反擊稱，宣萱在拍攝時經常忍不住笑，不時要NG。
直至2005年，受病魔抑磨而停工兩年的張可頤「覺醒」，放下從前的執著：「當沒有那麼執著，整個人舒泰了很多。」而跟宣萱冰釋前嫌，化解廿年多的恩怨。

張可頤《難兄難弟》一炮而紅
張可頤在22歲時，被鄭敬基發掘，成為組合花生女郎（PP Gals）成員並推出過唱片。可是出道只1年，於1992年因組合解散而退出樂壇。
到1994年，張可頤參加香港小姐，打入前5名並更獲得「最具演藝潛質獎」，之後加入TVB。
張可頤獲TVB力捧，在1997年在《難兄難弟》演「程寶珠」一炮而紅，更獲入圍提名《萬千星輝賀台慶1997》的最佳女主角獎。
往後，張可頤擔正劇集包括《茶是故鄉濃》﹑《九五至尊》﹑《金枝慾孽》等，均有口碑及好收視，當中憑2003年播出的《九五至尊》演呂四娘一角，贏得第七屆萬千星輝的視后寶座，可說是她的演藝事業高峰。

演《長恨歌》患抑鬱症
可是，在2005年，張可頤參演內地電視劇《長恨歌》回港後，因太投入角色而患上抑鬱症，更導致甲狀腺分泌失調，患上甲狀腺功能亢進症，致令工作急煞停。
抗病兩年後，張可頤往澳洲靜心休養，並跟一位師父進行氣功治療，至2009年病癒復出。

可頤宣萱放下執著
經歷過大病後，張可頤仿如重生一般，處事不再緊張執著。
近幾年兩人分別接受媒體訪問，說到以往「恩怨」，可頤坦言因自己遲到惹來這些風波，更說：「其實說聲對不起就好的事情，以前真的太容易失控了。」
宣萱亦提及拍《難兄難弟》時，曾因「守時」原則引來不滿，不過也承認要檢討自己「喜怒形於色」的個性。

可頤宣萱破冰
另外，張可頤亦曾於節目中剖白因「心病」導致甲狀腺分泌失調：「那時我不夠正能量、思想偏離正軌，處事執著，身心混亂，身體便變差了。」
可頤又說以往對自己要求過高，小小事情已令她「發癲」，現在已學懂放下：「當沒有那麼執著，整個人舒泰了很多，所以讓人感覺比以往容易相處。」
去年年中張可頤往欣賞宣萱任主角的舞台劇《大辭職日》，兩人更於後台合照。

可頤創另一事業
張可頤在2012年主演《天梯》後不再跟TVB續約，曾過檔港視演出《來生不做香港人》。
現在已50歲的她雖然保養得很好，堪稱凍齡美魔女，有條件繼續當女主角。
不過她轉向幕後發展，近日於內地開設製作及經理人公司提攜新人，榮升為CEO。
感情方面，張可頤享受著單身生活，更將胞妹一對仔女視作己出。
現在的她對感情抱隨緣心態，患病期間亦改變對愛情睇法，她曾於訪問中說：「患病時，我隨時一無所有，但都讓我過度了，還有甚麼難到我？所以不會對某樣事感特別開心或不開心，亦不會過份沉迷虛名或感情，因為不知何時會失去！」

兩個都唔識老

佢地和好對社會有咩貢獻？

唔知點解分唔清楚佢兩個...可能因為張可頤個樣有啲模糊，冇乜太大特色

又係長恨歌邊個女人接就邊個女人出事

樓主堅持開娛樂新聞post，勇氣可嘉

幾時見到張可頤拍劇

條腰靚到

宣萱個樣同以前有咩分別

好撚正

套劇同套戲好似都係05年左右

兩個加埋啱啱好100歲 算唔算最佳雙飛組合

呢d咪真女神囉，咁多年都唔變，有少少歲月痕跡都咁靚

唔通學似6完後一句聲都冇出過既某偽民主女神整到個樣唔知似乜咩

比多個貼士大家，佢老公幫倫敦金公司賣廣告宣傳，親戚做共軍

呢啲就叫花旦

我諗點都高過用鍵盤上網打兩句揶揄嘅說話嘅

好鐘意十萬噸情緣

無計、而家連登乜都批鬥

兩個我都鍾意
最鍾意難兄難弟、到左神探李奇換左吳綺莉就差一大截

你都見啦，其實唔止我一個對呢道意興闌珊

大家都係follow返興趣post就算

咁點抗爭都要娛樂

但而家睇下電視都俾人批鬥

冇鮑姐

竟然完全無提十萬噸情緣

來生不做香港人